(真•國師) 班農：特朗普戰略 要讓中國「痛得難受」

法廣網引述媒體專訪白宮前首席策略師班農（Steve Bannon）指，美國總統特朗普的戰略就是讓美中貿易戰「規模史無前例的大」，同時讓北京「痛得難以承受」。

自7月6日以來，中美貿易戰已經持續了兩個多月，雙方已經互向對方500億美元的商品徵收了關稅。 與此同時，美國將於香港時間今午（24日）對中國另外2,000億美元的商品徵稅。

法廣網引述班農接受《南華早報》時說，過去，關稅都被限於對大約100億至300億美元的進口商品徵稅，但是這次關稅的規模超過5,000億美元，這「打得北京措手不及」。

據了解，班農是特朗普前「軍師」，他雖已離開白宮，但有指班農的思想仍深深影響著特朗普決策。

班農毫不掩飾地說：特朗普的目的不僅僅是為了讓中國放棄其「不公平的貿易行為」，他的終極目的是為了「讓美國重新工業化」，因為製造業是一個國家力量的核心。 班農也將矛頭指向了「中國製造2025」計劃稱：中國利用大量的政府支持來減少其在未來科技上對西方的依賴。

「中方要以對話拖延」

有關中方的對策，班農分析說，中方依賴「一輪又一輪的對話」來消磨美國懲罰性措施勢頭，但是拖延戰術不會再起作用了。「他們總是想要用戰略對話來拖延。他們從來沒有想到有人真的會這麼做」。

班農堅信美國會贏得貿易戰，因為已經有很多中國人開始利用各種渠道將他們的資金轉移出中國，投資到舊金山、洛杉磯和曼哈頓的房地產。班農問，「為什麼中國對資金實施如此多的管制？如果不這麼做，那些資金都將會湧入到曼哈頓市中心。他們想要在美國購買房地產。這表明他們對自己的經濟嚴重缺乏信心」。

中國夢

選前: 邊有可能,你選到先算啦
選完之後: 過到中期選舉先算啦
中期選舉之後: 你連到任先算啦
連完任: 你做到8年先算啦

其實想問下呢班人點解次次都錯到仆街,但又可以永遠立於不敗之地

份稿唔駛改

呢個係真我睇另外一篇報道係官員peter navado
佢講唔單係平衡嘅問題即係中國唔可以購買糧食等於去平衡赤字

真實係要美國改生產去美國本土

且慢 有野慢慢傾

貿易戰係兩黨共識 柒頭皮

你竟然話哩班五毛係人
明明就係一群犬隻